

Da) O resultado poder ser descrito como:

$$(1 + 2 + 3 + \dots + n)$$

$$(2 + 3 + \dots + n)$$

$$(3 + \dots + n)$$

→ nota-se que o padrão é $\sum_{k=1}^3 n - k + 1 =$

$$= \sum_{k=1}^n n - \sum_{k=1}^n k + \sum_{k=1}^n 1 = n^2 - \frac{n^2 + n}{2} + n = \frac{n^2 + n}{2} = O(n^2)$$

$$1) b) T(n) = 2(T(\frac{n}{2})) + n + O(1)$$

$$T(n) = 2(2T(\frac{n}{4}) + \frac{n}{2} + O(1)) + n$$

$$T(n) = 2^K T(\frac{n}{2^K}) + Kn + \sum_{i=0}^{K-1} 2^i = 2^K T(\frac{n}{2^K}) + Kn + 2^K - 1$$

$$1 = \frac{n}{2^K}, \quad 2^K = n, \quad \log_2(n) = K$$

$$T(n) = n \cdot (T(1)) + n \cdot \log_2 n + n$$

$$T(n) = O(n) + O(n \log n) + n = T(n) = O(n \log n)$$

$$1) c) \sum_{i=1}^n 1 + 2 \cdot \frac{n}{2} = n + n^2 = O(n^2)$$

$$1) d) A = B = (10^5)^2 \cdot 10^{-6} = 10^{-21}$$

$$C = 10^5 \cdot \log_2(10^5) \cdot 10^{-6} \approx 1.67$$

Como demonstrado nenhum

1) e A) padrão do saudo é: 4, 3, 2, 1, 0 para n=5

3, 2, 1, 0

2, 1, 0

1, 0

0

Podemos expressar como: $4 \times 1 + 0 \cdot 5 + 3 \cdot 2 + 4 \times 1$. Podemos desenvolver com $\sum_{K=0}^{n-1} K(n-K) =$

$$= \sum_{K=0}^{n-1} Kn - K^2 = \sum_{K=1}^{n-1} Kn - \sum_{K=1}^{n-1} K^2 = \frac{(n-1)(n)(2n-1)}{6} + \frac{n \cdot n \cdot (n-1)}{2} = \frac{n^3 - n}{6}$$

C:

3/1/1
4 20

2)a) A recursão nesse caso é simples.

inicialmente fazemos uma função que cumpre com o primeiro passo solicitado que é começar no primeiro participante, index igual a 0. O na lista, o retiramos um participante após pular 2 participantes. Após o procedimento ficamos com uma lista $n-1$ de tamanho e enviaremos para a recursão com o mesmo index que ficou a lista.

O caso base é quando a lista tiver o tamanho igual a 1. Significa que contém apenas o participante vencedor.

$$2)c) T(n) = Q(1) + T(n-1)$$

$$T(n) = KQ(1) + T(n-K)$$

$$\text{Quando } n-K=1, K=n-1$$

$$T(n) = (n-1)Q(1) + T(1)$$

$$T(n) = nQ(1) - Q(1) + Q(1)$$

$$T(n) = Q(n)$$

O link do código está
no comentário do epc.